支持在中大留守的你，守護係咩？

這幾天差佬攻打大學，以及關於退與不退的爭拗，令我感受甚深。我想起雷神3 諸神的黃昏。

雷神都有疑惑過，阿斯嘉因他的決定而摧毁，到底自己的決定對不對？但他救了國民。

為了守護家園而抵抗，這種心情當然可以理解，但這是場武力不對等的戰爭，如果為了守護實為死物的校園而失去寶貴性命，這是我們想得到的結果嗎？

陳雲老師和同道希望大家保住性命，「返屋企瞓覺」，點解？因為我們真的不懂打仗呀。我們有接受過軍訓嗎？我們經歷過戰爭嗎？沒有啊。為何陳雲老師老早就提出「流水抗爭」，正正就因為我們不懂打仗，沒有勤練體魄，沒有軍人意識，「陣地戰」不是我們擅長的戰鬥方法啊，但「流水抗爭」不同，「流水」的重點在於「能退」，「攻完即退」，其實好多前線都做得到，他們在體能、意識、戰術上都比一般人優秀，達到目的就退，這才是「流水」啊。

但普遍巿民在做甚麼？雖然口說Be Water，但該退時不退，留低「撚狗」，或者盲目跟從日程表去「抗爭」，日程表即是戰鬥的時地資訊，打仗時會有人預先放上網嗎？特朗普總統會不會把突擊ISIS 的日程表放上網？你不喜歡我們說「送頭」，咁我們講「送死」你會更加明白？

陳雲老師及同道從不叫人「散水」的，「散水」的意思是「向中共妥協」，這是泛民左膠才會做的（2014年他們如何出賣香港人可參考《雨傘失敗錄》，本書成本字典咁厚），不要再誣蔑我們。陳雲老師每天都出習崇禎上吊圖，天天在講「天滅中共，全黨死清光」，才不會向中共妥協，你有沒有見過泛民講？

你覺得你一定要做啲嘢，你上場，但請你make sure自己是「流水」，而不是「死水」，如果你上場但不能戰鬥、用錯戰術、置自己於險地、出來「唱歌」、「嗌口號」就以為自己有抗爭，咁只是為能夠戰鬥的同道增添壓力，真係不如回家瞓覺，這才是陳雲老師的意思啊，看見巿民被捕，我們不心痛嗎？我們不緊張嗎？但如果我們不狠狠地責備大家，大家是不會明白，自己在做的事有多危險。

留守死物重要，還是保住性命重要？

本文出自： OIC 親子丼

希望大家唔好再陣地戰

這幾天差佬攻打大學

OK

廢除「警察」之名

我建議今後官方及華人社會應該廢除「警察」一詞，改稱差人，雅稱差役，這是比起香港普選之後調查警察犯罪更為深刻的文化改革。「警察」及其衍生詞，毒害人民之意識，產生心理臣服與法西斯專政，必須廢除。 滿清末年，引入西方的員警制度。當時列強在中國興建鐵路，梁啟超擔心會同時引入員警監視華人。1901年，梁啟超在《滅國新法論》說：「夫員警為統治之要具，昔無今有。寧非慶事？而無如此權委託于外人，假手于頑固政府，施德政則無寸效，挫民氣則有萬能。昔波蘭之境內，俄人員警之力，最周到焉，其福波蘭耶，其禍波蘭耶？又今者俄國本境員警嚴密，為地球冠，俄政府所以防家賊者則良得矣，而全俄之民，呻吟於專制虐政之下，沈九淵而不能複。俄民永梏，而俄政府亦何與立於天地乎？而況乎法制嚴明、主權確定之遠不如俄者也。故以員警力而保全支那，是猶假強盜以利刃而已。」梁啟超在清朝已經警惕警察制度。 認識「警察」真義 「警察」一詞於晚清光緒年間出現，是仿照日文而來；傳統中文詞彙的「警察」有警戒及監察的意思，以及上官巡視鄉土之意，正是「好大的官威」。事實上，此詞最先是神靈監察的意思。唐．玄奘於《大唐西域記．藍摩國》中寫到，某地野象為患，要勞煩鬼神來驅趕：「野象羣行，採花以散，冥力警察，初無間替。」此用法直至清朝。清．金埴《不下帶編》：「一分權勢，一分造孽，非必自造也，代之者眾矣！蓮師棒喝，當路者可不時時警察乎！」 唐代之後，「警察」用於兵力監察，苛刻嚴厲，動輒得咎。《新五代史．史弘肇傳》：「弘肇出兵警察，務行殺戮，罪無大無小皆死。」宋·陸游《南唐書．盧郢傳》：「後主命韓德霸為都城烽火使，警察非常。」 及至宋代，「警察」內在化，此詞用以自我警惕省察。宋．王鞏《甲申雜記》曰：「趙清獻每夜靜焚香於庭，具言自晨興至夕，凡與人言及所奏事，與其所為事，諄諄以告諸天。或問之，則曰：『茍欺其心，則靦於語言，其敢告諸上帝乎？乃所以自警察也。』」明．陳敬宗《題晦庵先生書簡墨跡卷後》曰：「乃知先生雖已造大賢之域，亦有資於警察涵養之功也。」 由傳統詞義可見，「警察」有神靈監察的權威、由軍事管制之嚴厲，更有內心禁制之苛刻。華夏近代的警察國家用「警察」一詞，可謂恰到好處。然而，我們應否放任此詞被繼續亂用？ 改稱「差人」更恰當 現代警察的職務，在傳統中文是官差、衙差、差役。衙門坐堂的是衙差、衙吏，出外捉賊的是巡捕、捕頭、捕快。直至上世紀八十年代，香港人仍然稱呼警察為差人、差佬、差婆，便衣警察稱為雜差，而警署、警局稱為差館。官差有悠長歷史，故此尊稱是差大哥，鄙稱是差仔。 現代用語中的「警察」是個新詞，並無發展出尊稱或鄙稱，皆因屬來自日文的借詞，故此無法在中文靈活發展。香港今日稱呼的「黑警」是密警的意思，是掩蓋身份而權宜行事的秘密警察之意，並非鄙稱。由於「警察」這個中文詞賦予執法者太高的榮譽和權力暗示，又警又察，容易濫用權力，故此我認為中文應該從此放棄「警察」一詞；香港普選自治或香港建國之後，官府應放棄此詞，警察稱為差役，俗稱差人。正如現代的官署人員要稱為公僕（civil servant），policeman／-woman就該稱為差役。 以社會語言學而言，警察在香港上世紀七十年代反貪污及建立現代有效管治之後，透過影視娛樂建立其正當形象，往後香港市民放棄傳統的「差人」一詞，改用新中文的「警察」。從「警察」衍生出神秘的、謎一樣的、難以觸摸的（enigmatic）各種新詞彙：警權、警例、警校、監警會、襲警、辱警、撐警、休班警......彷彿「警」字如同上帝的邏各斯（logos）一樣，衍生出各種詞彙來圍繞它，令它更有神威。這是英國殖民地時代強調lawandorder（法紀）而不強調democracy，故此將警察enigmatise（神化）的結果，令我們心生敬畏。我認為從今之後，我們放棄「襲警」之類的詞，改稱襲擊差人；警例則稱為差役規例。 香港人如果繼續接受「警察」這個詞，就接受警察的警告和監察，查你身份證、剝你衫褲、影你相、做你的社會信用監察。香港民主之後，我認為必須廢除「警察」一詞，改用差役、差人代替，警署復稱差館，警務處改稱差役處。將來如果我在香港執政或從事研究工作，會從文化上整理香港的傳統，梳理出一個合乎華夏典雅與現代開放的香港。

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

tui

sir

中大夠大，建議試着實質上按照獨立社會運行，今日已有入境關口爲何不再模擬成立民兵/立法/政府/法院/武器研究/戰略研究，每日發表成果匯報進展，或直播立法辯論或直播公審林奠，開展外交，運用所學，實在是難得的實戰鍛煉，還有哪裏有大學這麼齊全的人才儲備？在這個歷史時刻要做歷史性的大事，可以成爲本土派的第一次真正實踐，如此也能安守中大，一並解決目前大量人力物力在中大而只能被動防守和應對這兩天政府冷處理的問題。